警告或檢視鋼筋質量

2019年01月29日

警告或檢視鋼筋質量

【本報訊】《蘋果》揭發港鐵沙中綫紅磡站螺絲帽供應商人和科技涉嫌在測試造假，惟調查委員會、港鐵及禮頓的專家，依然堅持採納該測試結果。港鐵代表律師昨陳詞時繼續引述報告，堅持鋼筋扭入螺絲帽的長度標準可由40毫米降至26毫米，又重提絞牙長度只得40毫米的講法；政府代表就駁斥港鐵若堅持講法，即反映鋼筋質量有問題，揚言會另作檢視。

相關新聞：屋署見證測試 議員轟扮失蹤

港鐵大狀死撐造假報告

代表港鐵的英國御用大律師Philip Boulding（圖）陳詞有回應《蘋果》報道，但反指提出質疑的人沒提供數據，並繼續引述各外國專家說法，指扭入六圈絞牙、即24至26毫米已符合守則和安全，續稱已獲人和的拉力測試證實。他更指稱以此作標準，現時僅三個開鑿樣本不合格；委員會專家證人Don McQuillan的32毫米標準下，也只有六個樣本不合格，可見沒出現系統性、大規模剪鋼筋情況。

代表政府的大律師周偉倫在聆訊結案陳詞時重申每支鋼筋絞牙的標準長度為44毫米，又指人和使用手冊訂明鋼筋扭入螺絲帽的最低標準是40毫米、及同時最多兩圈扭紋外露，便可確保兩邊鋼筋連接後，可達末端對接的標準。

不過Boulding反駁指鋼筋絞牙的標準長度不是44毫米，應是40毫米；代表委員會的資深大律師Ian Pennicott亦指委員會接獲的鋼筋樣本，其絞牙亦只有40毫米，所以根據人和的最低標準（最多可外露兩個扭紋），扭入32毫米亦應當成合格。

周偉倫展示多份人和提交屋宇署審批的文件，力證標準長度是44毫米，又嚴辭反駁指如果港鐵及禮頓堅持絞牙標準長度是40毫米，即反映紅磡站鋼筋供貨時的長度不足，政府將重新檢視因此衍生的鋼筋質量問題。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
陳詞斥未真誠協助調查 政府炮轟港鐵、禮頓漠視法規

下一則
下一則
屋署見證測試 議員轟扮失蹤

屋署見證測試 議員轟扮失蹤
陳詞斥未真誠協助調查政府炮轟 港鐵、禮頓漠視法規

你警告我 我唔驚

質量你老母！品質/質素唔得咩？

質量都要屌？

有班on9以為質量
只可以代表物理既重量
同係大陸用字

一批貨物一向都可以
用[質量有問題]來形容
意思係質素同數量都可能有問題

返大陸啦你